Nous travaillons avec la pizzéria \textit{Pizza Land} qui nous a demandé de leur produire un outil qui, suivant le nombre de pizzas achetées et livrées, indiquera le prix que le client devra payer.\\
Pour cela nous allons travailler avec une \textbf{feuille de calcul} (appelée aussi \textbf{tableur}).\medskip

Nous rappelons que les pizzas sont vendues à 9,95 \euro{} la pizza, et livrées pour la somme de 5,70 \euro{} quelque soit la quantité.
\begin{enumerate}
  \item Lancer le logiciel \textit{Libre Office} et cliquer sur \textit{Feuille Calc} pour créer une nouvelle feyuille de calcul.
  \item Préparer la feuille de calcul comme ci-dessous (on ne demande pas de remplir la colonne des prix à ce stade)~:
        \begin{multicols}{2}
          \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales03b.png}
          \end{center}

          \columnbreak

          Pour formatter la cellule \texttt{A1} cliquer sur le bouton suivant~:
          \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.7]{5ActEcrituresLitterales03a.png}
          \end{center}
        \end{multicols}
  \item La cellule où est écrit "Prix à payer" est la cellule \texttt{B1}.\\
        Comment repére-t-on la cellule où se trouve le nombre 2 ? \pointilles
  \item Sélectionner les deux cellules \texttt{A2} et \texttt{A3} puis placer la souris sur le coin en bas à droite de la cellule A3. Une croix noire devrait se former.\\
        Cliquer et tirer vers le bas~: les entiers successifs 3,4,5\dots devraient apparaitre dans la colonne~\texttt{A}.
  \item On va faire calculer le prix correspondant à chaque quantité dans la colonne \texttt{B}.\\
        \begin{multicols}{2}
          Pour cela, on sélectionne la cellule \texttt{B2} et on tape dans la barre de saisie puis on clique sur "Enter":

          \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.9]{5ActEcrituresLitterales03d.png}
          \end{center}

          \columnbreak

          \begin{center}
            \includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales03c.png}
          \end{center}
        \end{multicols}
        \begin{boiteicone}
          Le signe \texttt{=} est très important car il indique au tableur qu'il doit faire un calcul.
        \end{boiteicone}
  \item A nouveau, placer le curseur sur le coin en bas à droite de la cellule \texttt{B2} et tirer vers le bas.

        \faHandPointRight[regular]\quad\textit{Pour vérification :} Pour 11 pizzas, le prix à payer sera de 115,15 \euro{}.


  \item Sélectionner la cellule \texttt{B3}. Quelle formule est associée à cette cellule dans la barre de saisie ? \pointilles \\
        Quelle est la différence avec la cellule \texttt{B2} ? \pointilles
  \item À partir de la feuille de votre tableur, quel prix devra payer un client s'il commande 15 pizzas ? \pointilles
  \item À partir de la feuille de votre tableur, quel prix devra payer un client s'il commande 68 pizzas ? \pointilles
\end{enumerate}